﻿ Sẽ xử_lý thí_sinh vi_phạm sau kỳ thi ĐH , CĐ
Sau 3 ngày Sở GD - ĐT Hà_Tây chính_thức làm_việc với Hội_đồng thi trường Phú_Xuyên A , đến nay , kết_quả làm_việc vẫn chưa được công_bố . Số_phận của 702 thí_sinh tại hội_đồng thi này sẽ ra_sao ? Phó chánh thanh_tra Bộ GD - ĐT Trần_Bá_Giao cho_biết :
“ Phải đợi diễn_biến kết_quả của việc chấm lại . Giả_thiết việc tố_cáo là đúng thì đối_tượng bị xử_lý sẽ là những người tham_gia tổ_chức vi_phạm quy_chế . Từ_Chủ tịch Hội_đồng thi cho_đến giám_thị , những người phục_vụ kỳ thi có tham_gia tiêu_cực đều phải bị xử_lý . Còn đối_với học_sinh , phải căn_cứ tình_hình cụ_thể để Bộ_trưởng có quyết_định cụ_thể ” .
Cũng theo ông Giao , từ khi nhận được thông_tin tố_cáo từ giám_thị Đỗ_Việt_Khoa , Bộ luôn nhất_quán quan_điểm chỉ_đạo là kiên_quyết giải_quyết vụ_việc , yêu_cầu các cấp đã được phân_cấp xử_lý phải làm đến_cùng . Tuy_nhiên , việc xử_lý thì_phải tiến_hành theo từng bước cần_thiết và không_thể nóng_vội được .
Nếu theo đúng những gì mà Giám_thị Đỗ_Việt_Khoa đã tố_cáo thì kết_quả chấm thi này sẽ là cực_kỳ nghiêm_trọng và chắc_chắn sẽ gây ra một xáo_trộn lớn .
Để giảm đến mức tối_đa mức_độ xáo_trộn này , Bộ GD - ĐT cũng đã có kế_hoạch để các thí_sinh đã vi_phạm quy_chế tại Hội_đồng thi Phú_Xuyên A vẫn được dự thi ĐH , CĐ bình_thường và sai_phạm sẽ bị xử_lý sau kỳ thi này . Minh - Hạnh
